\section{Controlador}
    \label{sec:controlador}
    Para la gestión de los multiplexores de potencia y el control del convertidor
    reductor se diseñó un controlador basado en el microcontrolador ATmega328p.
    El cual tiene las siguientes funciones:

    \begin{itemize}
        \item Controlar el voltaje y corriente de salida del convertidor reductor
        \item Controlar que batería se está cargando mediante un multiplexor de potencia
        \item Controlar el multiplexor de potencia para seleccionar la batería
        que proporcionará la alimentación al agente robótico.
        \item Permitir la comunicación con la estación de carga mediante comunicación
        UART.
        \item  Permitir la comunicación con el adaptador wifi mediante comunicación
        I2C.
        \item índicar de forma visual el estado de carga de las baterías mediante
        2 LEDs.
    \end{itemize}

    Para el control de la corriente y voltaje de salida del convertidor reductor
    se empleó un controlador PID para el voltaje y un controlador PID para la corriente.
    Para la obtención de un aproximado de cada uno de los parámetros se emplearon 
    los datos obtenidos de la simulación del convertidor reductor, con los cuales 
    se obtuvo la funcion de transferencia del sistema tanto para el voltaje como
    para la corriente, asumiendo que la carga es una resistencia de 10$\Omega$. Con
    la planta del sistema fue utilizado el PID tuner de MATLAB para obtener los
    parámetros del controlador PID. Estos fueron calibrados para que funcionaran 
    de forma correcta con el convertidor reductor, los valores finales de los
    parámetros del controlador PID se muestran en la tabla \ref{tab:pid_parameters}.

    \begin{table}[H]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            Parámetro & Voltaje & Corriente\\
            \hline
            $K_p$ & -1.2515 & -0.1252\\
            \hline
            $K_i$ & -500.5 & -40.05 \\
            \hline
            $K_d$ & -2.244e-4 & 8.488e-5 \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Parámetros del controlador PID}
        \label{tab:pid_parameters}
    \end{table}

    Para el control de los multiplexores de potencia se emplearon los pines
    PB0 y PD7 para seleccionar la batería que se cargará, y los pines PB2 y 
    PD4 para seleccionar la batería que alimentará al agente robótico.

    El pin PD5 se empleó para en control de la activación y desactivación
    del convertidor reductor. Para indicar el estado de carga de las baterías
    se emplearon los pines PB6 y PB7 los cuales tienen un led conectado a cada
    uno de ellos.

    Para la carga de la batería LiON se implementó un algoritmo de carga
    basado en carga corriente constante, y carga de voltaje constante, el cual
    se describe en la sección \ref{sec:alg_lion}. Para la carga de la batería
    NiMH se implementa un algoritmo denomimado \textit{trickle charge}, el cual 
    se describe en la sección \ref{sec:alg_nimh}.

    Para deteminar cuando una batería se encuentra descargada en ambos casos
    es por medio de la medición de la tensión de la batería, cuando la tensión
    de la batería sea menor a $3\text{V}$ en ambos casos se considera que la
    batería se encuentra descargada, e indicando al agente robótico que es necesario
    ir a la estación de carga.




